<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>DevOps on Leon's Blog</title><link>https://blog.leonprasetya.my.id/categories/devops/</link><description>Recent content in DevOps on Leon's Blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Wed, 03 Feb 2021 20:51:05 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.leonprasetya.my.id/categories/devops/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Docker Untuk Pemula</title><link>https://blog.leonprasetya.my.id/p/docker-untuk-pemula/</link><pubDate>Wed, 03 Feb 2021 20:51:05 +0700</pubDate><guid>https://blog.leonprasetya.my.id/p/docker-untuk-pemula/</guid><description>Sebenarnya saya telat ya menulis artikel ini, karena saya malah sudah membahas container orchestration wkwkwk. Jadi saya menulis ini dikarenakan ada seseorang yang meminta saya untuk dijelaskan tentang Docker, dia seorang programmer yang baru saja mendapat pekerjaan dan perusahaannya (mungkin) menuntut dia agar bisa menguasai Docker. Sekarang yang jadi pertanyaan, &amp;ldquo;Kenapa seorang programmer harus memahami Docker?&amp;rdquo;, jawabannya adalah (menurut saya) dikarenakan konsep Microservices yang kian populer kontainerisasi menjadi sesuatu yang penting didalam suatu instansi/perusahaan, sebenarnya ada seorang DevOps yang akan mengurus tentang kontainerisasi, namun programmer pun akan dipaksa bekerja dalam environment kontainer tersebut yang menghasilkan statement bahwa programmer pun juga harus mengenal atau menguasai kontainerisasi dalam konteks artikel ini yaitu Docker.</description></item><item><title>High Availability (HA) Rancher Installation with Docker</title><link>https://blog.leonprasetya.my.id/p/high-availability-ha-rancher-installation-with-docker/</link><pubDate>Wed, 20 Jan 2021 01:18:22 +0700</pubDate><guid>https://blog.leonprasetya.my.id/p/high-availability-ha-rancher-installation-with-docker/</guid><description>Setelah sebelumnya saya telah membahas tentang Provisioning Server hingga membuat Kubernetes Cluster. Kali ini saya ingin membahas tentang Kubernetes Dashboard yang menawarkan kemudahan dalam membuat Cluster yaitu Rancher. Pokoknya requirement pada artikel kali ini hanyalah Docker dan kopi (prosesnya lumayan lama). Penasaran? Langsung saja kita bahas&amp;hellip;
Seperti biasa, untuk tujuan praktek siapkan 3 instance, jika tidak tahu caranya kalian bisa liat pada artikel saya sebelumnya tentang Provisioning Server. 1 untuk control plane &amp;amp; etcd dan 2 untuk worker.</description></item><item><title>Setup Kubernetes Cluster pada AWS Educate Mulai Dari Penyiapan Server Sampai Selesai</title><link>https://blog.leonprasetya.my.id/p/setup-kubernetes-cluster-pada-aws-educate-mulai-dari-penyiapan-server-sampai-selesai/</link><pubDate>Tue, 12 Jan 2021 22:34:00 +0700</pubDate><guid>https://blog.leonprasetya.my.id/p/setup-kubernetes-cluster-pada-aws-educate-mulai-dari-penyiapan-server-sampai-selesai/</guid><description>Saya sudah berencana menulisnya sejak lama, namun saya sering lupa. Mumpung ingat saya akan bahas bagaimana saya melakukan setup untuk Kubernetes Cluster mulai dari provisioning server, pemilihan port, hingga kubernetes. Ini adalah artikel yang panjang, saya harap kalian tidak bosan membacanya. Jadi langsung saja kita mulai.
Struktur Cluster Jadi disini saya ingin membuat total 3 server, 1 untuk server master dan 2 untuk server node. Infrastruktur Server</description></item><item><title>Perbedaan antara Devops dan Agile</title><link>https://blog.leonprasetya.my.id/p/perbedaan-antara-devops-dan-agile/</link><pubDate>Tue, 22 Dec 2020 09:34:23 +0700</pubDate><guid>https://blog.leonprasetya.my.id/p/perbedaan-antara-devops-dan-agile/</guid><description>Kadang dilingkungan pekerjaan atau perkuliahan, kita sering mendengar tentang Agile dan DevOps namun kita tidak tau apa fungsi mereka. Jadi Agile dan DevOps adalah metodologi pengembangan aplikasi dengan tujuan yang sama yaitu mereka menghasilkan produk akhir secepat dan seefisien mungkin. Awalnya saya mengira dua metodologi ini adalah satu kesatuan, namun setelah saya selidiki dan membaca lebih dalam ternyata mereka berbeda. Apa saja perbedaannya? Dan apakah mereka bisa digunakan dalam satu proses yang sama?</description></item><item><title>Cara membuat akun AWS Educate $100 Gratis</title><link>https://blog.leonprasetya.my.id/p/cara-membuat-akun-aws-educate-100-gratis/</link><pubDate>Sun, 20 Dec 2020 19:34:30 +0700</pubDate><guid>https://blog.leonprasetya.my.id/p/cara-membuat-akun-aws-educate-100-gratis/</guid><description>UPDATE
Sekarang sudah tidak bisa menggunakan cara ini..!!! Dan biasanya, tutorial kayak gini sering disalah gunakan Direkomendasikan untuk menggunakan AWS Free Tier Hari ini saya akan bahas tentang AWS Server namun ini lebih ke pembuatan akunnya. Jadi AWS memang menyediakan layanan gratis untuk edukasi yang bernama AWS Educate. Disana, kita bisa mendapatkan akun AWS dengan credit senilai $100 dengan durasi 1 tahun. Nah ini cocok sekali untuk kalian yang ingin belajar DevOps/Infra (yang penting jangan buat minning 😂).</description></item></channel></rss>