<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Leon's Blog</title><link>https://blog.leonprasetya.my.id/</link><description>Recent content on Leon's Blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Thu, 11 Nov 2021 00:40:39 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.leonprasetya.my.id/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Implementasi JWT Pada KONG</title><link>https://blog.leonprasetya.my.id/p/implementasi-jwt-pada-kong/</link><pubDate>Thu, 11 Nov 2021 00:40:39 +0700</pubDate><guid>https://blog.leonprasetya.my.id/p/implementasi-jwt-pada-kong/</guid><description>FYI Saya sedang membuat serial untuk pembelajaran KONG pada blog ini. Kita menggunakan KONG Community Edition. Untuk mempermudah praktek, kita akan menggunakan KONGA Serial Instalasi Kong Api Gateway &amp;amp; KONGA dengan Docker Compose Pembahasan Services dan Routes pada Kong Api Gateway Implementasi JWT Pada KONG &amp;lt;&amp;ndash; Kita disini Intro Kita akan melanjutkan pembahasan KONG dari yang kemarin, kemarin maksud saya 2 bulan yang lalu wkwk. Jadi pada pembahasan sebelumnya kita telah mengetahui tentang Service dan Routes.</description></item><item><title>Ikut Bootcamp. Worth It kah?</title><link>https://blog.leonprasetya.my.id/p/ikut-bootcamp.-worth-it-kah/</link><pubDate>Sun, 12 Sep 2021 13:42:22 +0700</pubDate><guid>https://blog.leonprasetya.my.id/p/ikut-bootcamp.-worth-it-kah/</guid><description>Intro Intro didalam Intro Sebelum saya buka&amp;hellip; Pertama-tama, saya mohon maaf jika ada pihak yang tersinggung, saya hanya ingin menceritakan pengalaman saya. Jika ada pihak yang merasa dirugikan, mohon hubungi saya untuk diskusi lebih lanjut. Terimakasih.
Real Intro Halo teman-teman, pada artikel kali ini saya akan membahas pengalaman pribadi ketika saya mengikuti Bootcamp. Jadi kali ini saya juga memperingati bulan dimana saya pertama kali mengikuti test untuk masuk Bootcamp juga (jadi pas hehe), lalu pertanyaannya disini.</description></item><item><title>Pembahasan Services dan Routes pada Kong Api Gateway</title><link>https://blog.leonprasetya.my.id/p/pembahasan-services-dan-routes-pada-kong-api-gateway/</link><pubDate>Sun, 22 Aug 2021 14:53:48 +0700</pubDate><guid>https://blog.leonprasetya.my.id/p/pembahasan-services-dan-routes-pada-kong-api-gateway/</guid><description>FYI Saya akan membuat serial untuk pembelajaran KONG pada blog ini. Jadi ini adalah blog kedua tentang KONG yang akan dibahas disini dan selanjutnya masih ada lagi. Kita menggunakan KONG Community Edition Untuk mempermudah praktek, kita akan menggunakan KONGA Serial Instalasi Kong Api Gateway &amp;amp; KONGA dengan Docker Compose Pembahasan Services dan Routes pada Kong Api Gateway &amp;lt;&amp;ndash; Kita disini Implementasi JWT Pada KONG Intro Melanjutkan yang minggu kemarin, kali ini kita akan membahas tentang Service &amp;amp; Route.</description></item><item><title>RHEL 8 Install Text Mode</title><link>https://blog.leonprasetya.my.id/p/rhel-8-install-text-mode/</link><pubDate>Sun, 25 Jul 2021 20:28:27 +0700</pubDate><guid>https://blog.leonprasetya.my.id/p/rhel-8-install-text-mode/</guid><description>Intro By default installasi RedHat 8 Linux bakal dijalankan pada graphical mode. Disini kita akan menggunakan Text Mode TTY installation. Ini sebenarnya didesain untuk &amp;ldquo;JIKA&amp;rdquo; kalian memiliki masalah dengan graphical mode, kalian bisa menggunakan text mode untuk pilihan ke-2.
Requirements File instalasi ISO RHEL 8 Software virtualisasi (jika belajar) Saat kalian baru booting pasti terlihat seperti ini. Pada screenshot diatas, kita bisa menekan tombol TAB untuk konfigurasi yang kostum. Maka kita akan tekan TAB dan masukkan text berikut diakhir baris konfigurasi GRUB.</description></item><item><title>Instalasi Kong Api Gateway &amp; KONGA dengan Docker Compose</title><link>https://blog.leonprasetya.my.id/p/instalasi-kong-api-gateway-konga-dengan-docker-compose/</link><pubDate>Sat, 17 Jul 2021 14:53:48 +0700</pubDate><guid>https://blog.leonprasetya.my.id/p/instalasi-kong-api-gateway-konga-dengan-docker-compose/</guid><description>FYI Saya akan membuat serial untuk pembelajaran KONG pada blog ini. Jadi ini adalah blog pertama tentang KONG yang akan dibahas disini dan selanjutnya masih ada lagi. Kenapa menggunakan kontainer? Karena KONG bersifat stateless yang bisa discale berapapun dan bisa dirubah kapanpun. Namun untuk database, karena kita hanya belajar maka jangan dipikirkan dulu. Kita menggunakan KONG Community Edition Serial Instalasi Kong Api Gateway &amp;amp; KONGA dengan Docker Compose &amp;lt;&amp;ndash; Kita disini Pembahasan Services dan Routes pada Kong Api Gateway Implementasi JWT Pada KONG Intro KONG API Gateway adalah Load Balancer dengan fitur-fitur yang kaya.</description></item><item><title>Membuat Private Registry</title><link>https://blog.leonprasetya.my.id/p/membuat-private-registry/</link><pubDate>Fri, 21 May 2021 14:53:48 +0700</pubDate><guid>https://blog.leonprasetya.my.id/p/membuat-private-registry/</guid><description>Maafkan saya yang akhir-akhir ini tidak menulis blog (2 bulan), dikarenakan kerjaan yang padat dan manajemen waktu yang buruk. Namun sekarang saya senggang dan mampu untuk menulis blog.
Intro Kadang untuk alasan privasi atau mencari kecepatan dalam deployment, seseorang atau suatu perusahaan akan memilih untuk membuat Container Registry-nya sendiri, apalagi sekarang lagi populer banget development aplikasi menggunakan kontainer, cocok banget. Untuk itu dibuatlah artikel ini. Namun pada artikel ini saya hanya akan memberikan contoh kecilnya saja, yang mungkin bisa kalian kembangkan misal kalian ingin membuat cluster container registry, dsb.</description></item><item><title>Pulse Audio Dummy Output</title><link>https://blog.leonprasetya.my.id/p/pulse-audio-dummy-output/</link><pubDate>Thu, 11 Mar 2021 02:11:23 +0700</pubDate><guid>https://blog.leonprasetya.my.id/p/pulse-audio-dummy-output/</guid><description>Dummy Output biasanya terjadi setelah update, umumnya ini terjadi pada OS yang memiliki karakteristik Rolling Release seperti Arch Linux. Sebenarnya kejadian ini sangat jarang terjadi, bahkan saya baru sekali ini mengalami kondisi seperti ini.
Solusi 1 pulseaudio --check; pulseaudio --kill; pulseaudio --start Referensi https://askubuntu.com/questions/15223/how-can-i-restart-pulseaudio-without-having-to-logout/15224#15224 https://bandithijo.github.io/blog/restart-pulseaudio-dummy-output-tanpa-logout</description></item><item><title>Docker Untuk Pemula</title><link>https://blog.leonprasetya.my.id/p/docker-untuk-pemula/</link><pubDate>Wed, 03 Feb 2021 20:51:05 +0700</pubDate><guid>https://blog.leonprasetya.my.id/p/docker-untuk-pemula/</guid><description>Sebenarnya saya telat ya menulis artikel ini, karena saya malah sudah membahas container orchestration wkwkwk. Jadi saya menulis ini dikarenakan ada seseorang yang meminta saya untuk dijelaskan tentang Docker, dia seorang programmer yang baru saja mendapat pekerjaan dan perusahaannya (mungkin) menuntut dia agar bisa menguasai Docker. Sekarang yang jadi pertanyaan, &amp;ldquo;Kenapa seorang programmer harus memahami Docker?&amp;rdquo;, jawabannya adalah (menurut saya) dikarenakan konsep Microservices yang kian populer kontainerisasi menjadi sesuatu yang penting didalam suatu instansi/perusahaan, sebenarnya ada seorang DevOps yang akan mengurus tentang kontainerisasi, namun programmer pun akan dipaksa bekerja dalam environment kontainer tersebut yang menghasilkan statement bahwa programmer pun juga harus mengenal atau menguasai kontainerisasi dalam konteks artikel ini yaitu Docker.</description></item><item><title>High Availability (HA) Rancher Installation with Docker</title><link>https://blog.leonprasetya.my.id/p/high-availability-ha-rancher-installation-with-docker/</link><pubDate>Wed, 20 Jan 2021 01:18:22 +0700</pubDate><guid>https://blog.leonprasetya.my.id/p/high-availability-ha-rancher-installation-with-docker/</guid><description>Setelah sebelumnya saya telah membahas tentang Provisioning Server hingga membuat Kubernetes Cluster. Kali ini saya ingin membahas tentang Kubernetes Dashboard yang menawarkan kemudahan dalam membuat Cluster yaitu Rancher. Pokoknya requirement pada artikel kali ini hanyalah Docker dan kopi (prosesnya lumayan lama). Penasaran? Langsung saja kita bahas&amp;hellip;
Seperti biasa, untuk tujuan praktek siapkan 3 instance, jika tidak tahu caranya kalian bisa liat pada artikel saya sebelumnya tentang Provisioning Server. 1 untuk control plane &amp;amp; etcd dan 2 untuk worker.</description></item><item><title>Setup Kubernetes Cluster pada AWS Educate Mulai Dari Penyiapan Server Sampai Selesai</title><link>https://blog.leonprasetya.my.id/p/setup-kubernetes-cluster-pada-aws-educate-mulai-dari-penyiapan-server-sampai-selesai/</link><pubDate>Tue, 12 Jan 2021 22:34:00 +0700</pubDate><guid>https://blog.leonprasetya.my.id/p/setup-kubernetes-cluster-pada-aws-educate-mulai-dari-penyiapan-server-sampai-selesai/</guid><description>Saya sudah berencana menulisnya sejak lama, namun saya sering lupa. Mumpung ingat saya akan bahas bagaimana saya melakukan setup untuk Kubernetes Cluster mulai dari provisioning server, pemilihan port, hingga kubernetes. Ini adalah artikel yang panjang, saya harap kalian tidak bosan membacanya. Jadi langsung saja kita mulai.
Struktur Cluster Jadi disini saya ingin membuat total 3 server, 1 untuk server master dan 2 untuk server node. Terraform Pertama, untuk Provisioning server, saya sering menggunakan Terraform.</description></item><item><title>Perbedaan antara Devops dan Agile</title><link>https://blog.leonprasetya.my.id/p/perbedaan-antara-devops-dan-agile/</link><pubDate>Tue, 22 Dec 2020 09:34:23 +0700</pubDate><guid>https://blog.leonprasetya.my.id/p/perbedaan-antara-devops-dan-agile/</guid><description>Intro Kadang dilingkungan pekerjaan atau perkuliahan, kita sering mendengar tentang Agile dan DevOps namun kita tidak tau apa fungsi mereka. Jadi Agile dan DevOps adalah metodologi pengembangan aplikasi dengan tujuan yang sama yaitu mereka menghasilkan produk akhir secepat dan seefisien mungkin. Awalnya saya mengira dua metodologi ini adalah satu kesatuan, namun setelah saya selidiki dan membaca lebih dalam ternyata mereka berbeda. Apa saja perbedaannya? Dan apakah mereka bisa digunakan dalam satu proses yang sama?</description></item><item><title>Cara membuat akun AWS Educate $100 Gratis</title><link>https://blog.leonprasetya.my.id/p/cara-membuat-akun-aws-educate-100-gratis/</link><pubDate>Sun, 20 Dec 2020 19:34:30 +0700</pubDate><guid>https://blog.leonprasetya.my.id/p/cara-membuat-akun-aws-educate-100-gratis/</guid><description>UPDATE
Sekarang sudah tidak bisa menggunakan cara ini..!!! Dan biasanya, tutorial kayak gini sering disalah gunakan Direkomendasikan untuk menggunakan AWS Free Tier Hari ini saya akan bahas tentang AWS Server namun ini lebih ke pembuatan akunnya. Jadi AWS memang menyediakan layanan gratis untuk edukasi yang bernama AWS Educate. Disana, kita bisa mendapatkan akun AWS dengan credit senilai $100 dengan durasi 1 tahun. Nah ini cocok sekali untuk kalian yang ingin belajar DevOps/Infra (yang penting jangan buat minning 😂).</description></item><item><title>About</title><link>https://blog.leonprasetya.my.id/about/</link><pubDate>Wed, 02 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.leonprasetya.my.id/about/</guid><description>Siapakah saya Halo&amp;hellip; Nama saya Leon Prasetya Mulya, lahir di Depok dan besar di Trenggalek. Sedang mem-fokuskan diri pada bidang DevOps. Menyukai Linux, UI/UX Design, Microservices dan masih banyak hal lain. Lulusan S1 Teknik Informatika dan juga lulusan disalah satu bootcamp jurusan DevOps Batch 1 pada bulan November 2020. Sekarang saya bekerja disalah satu e-commerce di Indonesia sebagai DevOps Engineer (masih junior sih).
Tujuan saya membuat Blog Tujuan saya membuat blog ini adalah untuk catatan pribadi saya sendiri (jujur saja saya pelupa) dan juga untuk sharing dengan teman-teman saya.</description></item><item><title>Kostumisasi Mozila Firefox dengan mengubah userChrome.css</title><link>https://blog.leonprasetya.my.id/p/kostumisasi-mozila-firefox-dengan-mengubah-userchrome.css/</link><pubDate>Thu, 30 Apr 2020 23:39:39 +0700</pubDate><guid>https://blog.leonprasetya.my.id/p/kostumisasi-mozila-firefox-dengan-mengubah-userchrome.css/</guid><description>Intro Karena di Grup Facebook Lokal banyak yang tanya tentang bagaimana cara saya melakukan Kostumisasi pada Firefox, maka saya buatlah tutorial ini.
Requirements Mozila Firefox Skill CSS Dasar (Copy Paste juga boleh) Tutorial Pertama, kita masuk dulu ke menu config, buka melalui search bar dengan mengetikkan about:config. Klik Accept the Risk and Continue.
Kedua, cari toolkit.legacyUserProfileCustomizations.stylesheets. Lalu ubah valuenya dari False menjadi True.
Langkah selanjutnya yaitu membuat/menyunting file userChrome.css. Cara mengetahui direktori penyimpanan file confignya yaitu : Pergi ke Menu Help &amp;gt; Troubleshooting Information.</description></item><item><title>Host Website Hugo di Github</title><link>https://blog.leonprasetya.my.id/p/host-website-hugo-di-github/</link><pubDate>Wed, 29 Apr 2020 00:16:59 +0700</pubDate><guid>https://blog.leonprasetya.my.id/p/host-website-hugo-di-github/</guid><description>Sebelumnya saya telah membuat tutorial How I Made Hugo Blog. Ini lanjutan yang telah saya janjikan. Dan maaf saya sekarang pakai Bahasa Indonesia, karena ternyata setelah saya membuat postingan tersebut ternyata Bahasa Inggris saya masih kacau dan terlihat di postingan sebelumnya bahasanya kacau sekali (jadi malu). Yah tidak usah basa-basi lagi.
Tutorial 1. Generate Static Files Jika sebelumnya kita hanya menjalankan server local dengan perintah hugo server. Sekarang kita akan meng-generate file statis dengan perintah hugo --minify.</description></item><item><title>How I Made Hugo</title><link>https://blog.leonprasetya.my.id/p/how-i-made-hugo/</link><pubDate>Fri, 24 Apr 2020 00:16:59 +0700</pubDate><guid>https://blog.leonprasetya.my.id/p/how-i-made-hugo/</guid><description>Intro Hey guys, i’ll teach you how to made blog with hugo. First i’ll explain a bit about hugo, Hugo is a fast and modern static site generator written in Go language, so basically you don’t need some back-end code. You just install it, made a content, then generate your html code. Simple enought right. So let’s jump to tutorial.
Specification and requirements First, i use Arch Linux Distros, the installation maybe a bit differ, but others absolutelly same.</description></item><item><title>Reflash Original Firmware TP-Link MR3420 V.2</title><link>https://blog.leonprasetya.my.id/p/reflash-original-firmware-tp-link-mr3420-v.2/</link><pubDate>Fri, 24 Apr 2020 00:16:59 +0700</pubDate><guid>https://blog.leonprasetya.my.id/p/reflash-original-firmware-tp-link-mr3420-v.2/</guid><description>Halo teman-teman, kali ini saya akan membahas tentang bagaimana cara reflash original firmware dari OpenWRT pada router TP-Link MR3420 V.2. Kebetulan diminggu-minggu ini saya ingin menjual router saya karena menurut saya router ini sudah outdate dan dirumah juga sudah punya yang baru.
Spesifikasi dan Kebutuhan Router (sudah pasti) OS Linux Firmware bawaan TP-Link disini Tutorial Step pertama, ekstrak file firmware terlebih dahulu
1 unzip &amp;#34;TL-MR3420_V2_150319.zip&amp;#34; Rename file firmware dengan nama firmware.</description></item><item><title>Archives</title><link>https://blog.leonprasetya.my.id/archives/</link><pubDate>Tue, 28 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.leonprasetya.my.id/archives/</guid><description/></item><item><title>Markdown Syntax Guide</title><link>https://blog.leonprasetya.my.id/p/markdown-syntax-guide/</link><pubDate>Mon, 11 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.leonprasetya.my.id/p/markdown-syntax-guide/</guid><description>&lt;p>This article offers a sample of basic Markdown syntax that can be used in Hugo content files, also it shows whether basic HTML elements are decorated with CSS in a Hugo theme.&lt;/p></description></item><item><title>Search</title><link>https://blog.leonprasetya.my.id/search/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.leonprasetya.my.id/search/</guid><description/></item></channel></rss>