<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Leon's Blog</title><link>https://blog.leonprasetya.my.id/</link><description>Recent content on Leon's Blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Tue, 22 Dec 2020 09:34:23 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.leonprasetya.my.id/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Perbedaan antara Devops &amp; Agile</title><link>https://blog.leonprasetya.my.id/p/perbedaan-antara-devops-agile/</link><pubDate>Tue, 22 Dec 2020 09:34:23 +0700</pubDate><guid>https://blog.leonprasetya.my.id/p/perbedaan-antara-devops-agile/</guid><description>&lt;img src="https://blog.leonprasetya.my.id/p/perbedaan-antara-devops-agile/index.png" alt="Featured image of post Perbedaan antara Devops &amp; Agile" />&lt;p>Kadang dilingkungan pekerjaan atau perkuliahan, kita sering mendengar tentang Agile dan DevOps namun kita tidak tau apa fungsi mereka. Jadi Agile dan DevOps adalah metodologi pengembangan aplikasi dengan tujuan yang sama yaitu mereka menghasilkan produk akhir secepat dan seefisien mungkin. Awalnya saya mengira dua metodologi ini adalah satu kesatuan, namun setelah saya selidiki dan membaca lebih dalam ternyata mereka berbeda. Apa saja perbedaannya? Dan apakah mereka bisa digunakan dalam satu proses yang sama? Mari kita bahas terlebih dahulu apa itu Agile dan DevOps.&lt;/p>
&lt;h2 id="agile">Agile&lt;/h2>
&lt;p>Jadi Agile Development ini pertama kali dicetuskan oleh &lt;strong>Kent Beck&lt;/strong> dan kawan-kawan pada tahun 2001. Mereka mendiskusikan tentang bagaimana cara mengembangkan sebuah perangkat lunak menjadi lebih baik, efisien dan cepat. Metode Agile mengutamakan interaksi antar tim dan review/tanggapan dari client walaupun itu dapat menyebabkan keterlambatan dalam proses pengembangan. Jadi dari sana pihak pengembang dan client saling terhubung untuk menciptakan suatu perangkat lunak.&lt;/p>
&lt;p>Bisa kalian cek pada webiste &lt;a class="link" href="https://agilemanifesto.org/iso/id/manifesto.html" target="_blank" rel="noopener"
>https://agilemanifesto.org&lt;/a> untuk manifesto dari Agile.&lt;/p>
&lt;p>Menurut saya Agile berada dalam area yang abstrak dan sulit dipahami. Kendati demikian, ada proses, metode, dan praktik yang bisa kita implementasikan, dan itu membantu kita memahami filosofi tentang Agile.&lt;/p>
&lt;p>Saat belajar tentang Agile, kita akan menemukan proses perangkat lunak seperti &lt;strong>Scrum, Extreme Programming, dan Adaptive Software Development&lt;/strong>. Itu adalah contoh proses yang menerjemahkan nilai dan prinsip Agile dalam praktik. Selain itu, ada metode yang populer di dunia Agile seperti user story, story point, burndown chart, daily meeting, dan retrospective. Masing-masing proses dan metode memenuhi nilai dan prinsip Agile dengan kedalaman yang berbeda-beda.&lt;/p>
&lt;h2 id="devops">DevOps&lt;/h2>
&lt;p>Sedangkan untuk DevOps yaitu metodologi pengembangan perangkat lunak yang bertujuan untuk menyatukan tim pengembangan perangkat lunak dan tim teknologi informasi. Ini adalah konsep yang menumbuhkan budaya kolaborasi antara kedua tim yang sebelumnya bekerja secara terpisah , dari tahap desain awal hingga rilis sebuah produk.&lt;/p>
&lt;p>DevOps adalah metodologi yang menggabungkan pengembangan perangkat lunak (&lt;strong>Dev&lt;/strong>) dengan operasional (&lt;strong>Ops&lt;/strong>). Tujuannya adalah untuk memungkinkan komunikasi antara tim sehingga mereka dapat membangun, menguji, dan merilis perangkat lunak lebih cepat dan dengan efisiensi dan kecepatan yang lebih besar.&lt;/p>
&lt;p>Dalam menggabungkan dua tim dengan proses yang berbeda ini diharapkan memberikan produk dan layanan yang berkualitas tinggi secara berkesinambungan melalui integrasi berkelanjutan, distribusi berkelanjutan, pengujian seacara otomatis, dan transparansi dalam repositori kode.&lt;/p>
&lt;p>Alur DevOps berbeda dengan Agile, disini tidak ada kontak dari client. Pengembang akan merencanakan seperti apa perangkat lunaknya berjalan, setelah itu mereka akan melakukan serangkaian proses seperti Build, Test, Release, Deploy dan Monitoring, dari data monitoring tersebut jika ada kesalahan atau ketidak sesuaian dari perangkat lunak, pengembang akan mengulangi prosesnya dari awal (tahap perencanaan).&lt;/p>
&lt;h2 id="jadi-apa-bedanya-agile-dengan-devops">Jadi apa bedanya Agile dengan DevOps?&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>Agile menggunakan sprint, yang berkisar dari satu minggu hingga bulan sebagai cara untuk mengatur jadwal pengembangan sementara DevOps fokus pada rilis cepat yang dimulai dengan beberapa hari.&lt;/li>
&lt;li>Agile berfokus pada feedback dari client sedangkan DevOps tidak.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="apakah-agile-dan-devops-dapat-bekerja-bersama">Apakah Agile dan DevOps dapat bekerja bersama?&lt;/h2>
&lt;p>Jika ditanya begitu, jawabannya &lt;strong>Kenapa tidak?&lt;/strong>&amp;hellip; Ketika diterapkan bersama-sama, Agile dan DevOps dapat memungkinkan organisasi untuk mengembangkan dan mengimplementasikan teknologi dengan kecepatan yang jauh lebih besar. Ada penekanan pada menempatkan kebutuhan pelanggan/client berada di garis depan diatas teknologi apa pun yang akan dikembangkan.&lt;/p>
&lt;p>Agile dan DevOps masing-masing merujuk pada dua hal berbeda, terkadang beberapa organisasi menggunakan satu metodologi untuk mengaktifkan yang lain misalnya menggunakan metodologi Agile sebagai motivator untuk mengembangkan &lt;em>culture&lt;/em> DevOps.&lt;/p>
&lt;h2 id="sumber">Sumber&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>Pengalaman Pribadi&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://medium.com/@ardi.alhaidar/apa-itu-agile-sebenarnya-41a14762b4e4">https://medium.com/@ardi.alhaidar/apa-itu-agile-sebenarnya-41a14762b4e4&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://id.wikipedia.org/wiki/Agile_Development_Methods">https://id.wikipedia.org/wiki/Agile_Development_Methods&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://en.wikipedia.org/wiki/DevOps">https://en.wikipedia.org/wiki/DevOps&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="foot-note">Foot note&lt;/h2>
&lt;p>Maaf jika penjelasannya agak berbelit belit. Jika ada kekurangan dan kesalahan jangan sungkan untuk mengkoreksi penulis (saya)&amp;hellip;&lt;!-- raw HTML omitted -->
Sekian dari saya semoga dapat mencerahkan kalian (para pembaca)&amp;hellip;&lt;/p></description></item><item><title>Cara membuat akun AWS Educate $100 Gratis</title><link>https://blog.leonprasetya.my.id/p/cara-membuat-akun-aws-educate-100-gratis/</link><pubDate>Sun, 20 Dec 2020 19:34:30 +0700</pubDate><guid>https://blog.leonprasetya.my.id/p/cara-membuat-akun-aws-educate-100-gratis/</guid><description>&lt;p>Hari ini saya akan bahas tentang AWS Server namun ini lebih ke pembuatan akunnya. Jadi AWS memang menyediakan layanan gratis untuk edukasi yang bernama &lt;strong>AWS Educate&lt;/strong>. Disana, kita bisa mendapatkan akun AWS dengan credit senilai $100 dengan durasi 1 tahun. Nah ini cocok sekali untuk kalian yang ingin belajar DevOps/Infra (yang penting jangan buat minning 😂). Tentu saja blog ini akan terus membahas tentang cloud services, jadi akun AWS ini akan sangat membantu kalian dalam proses belajar.&lt;/p>
&lt;p>Buat akun AWS Educate dulu. Pergi ke halaman &lt;a class="link" href="https://aws.amazon.com/education/awseducate" target="_blank" rel="noopener"
>AWS Educate&lt;/a>, lalu klik menu &lt;strong>Join AWS Educate&lt;/strong>.
&lt;figure>
&lt;a href="https://blog.leonprasetya.my.id/p/cara-membuat-akun-aws-educate-100-gratis/1.png" data-size="1331x614">
&lt;img srcset="https://blog.leonprasetya.my.id/p/cara-membuat-akun-aws-educate-100-gratis/1_hucf28372d9ae566c2c2b94afa599ac1b8_506802_480x0_resize_box_2.png 480w, https://blog.leonprasetya.my.id/p/cara-membuat-akun-aws-educate-100-gratis/1_hucf28372d9ae566c2c2b94afa599ac1b8_506802_1024x0_resize_box_2.png 1024w"
src="https://blog.leonprasetya.my.id/p/cara-membuat-akun-aws-educate-100-gratis/1.png" width="1331" height="614" loading="lazy"
alt="AWS Educate Homepage">
&lt;/a>
&lt;figcaption>AWS Educate Homepage&lt;/figcaption>
&lt;/figure>&lt;/p>
&lt;p>Pilih role sebagai &lt;strong>Murid/Student&lt;/strong> (Tergantung kebutuhan sih&amp;hellip; Kalau disini saya memang sebagai murid). Lalu tolong isi form yang diberikan dengan benar. Karena email akan digunakan untuk konfirmasi nantinya. Kalau sekolah kalian tidak ada didalam list, cantumkan saja &lt;strong>Kementerian Pendidikan dan Kebudayaan&lt;/strong> atau &lt;strong>Kementerian Komunikasi dan Informatika&lt;/strong>.
&lt;figure>
&lt;a href="https://blog.leonprasetya.my.id/p/cara-membuat-akun-aws-educate-100-gratis/2.png" data-size="1332x613">
&lt;img srcset="https://blog.leonprasetya.my.id/p/cara-membuat-akun-aws-educate-100-gratis/2_hucc00235c028500483669f83975cbfeae_100259_480x0_resize_box_2.png 480w, https://blog.leonprasetya.my.id/p/cara-membuat-akun-aws-educate-100-gratis/2_hucc00235c028500483669f83975cbfeae_100259_1024x0_resize_box_2.png 1024w"
src="https://blog.leonprasetya.my.id/p/cara-membuat-akun-aws-educate-100-gratis/2.png" width="1332" height="613" loading="lazy"
alt="Role">
&lt;/a>
&lt;figcaption>Role&lt;/figcaption>
&lt;/figure>&lt;/p>
&lt;p>Pastikan juga kalian memilih bulan dan tahun kelulusan (Graduation Month &amp;amp; Graduation Year) setahun dari sekarang, misal sekarang Desember 2020 pilih tanggal kelulusannya Desember 2021. Kira-kira tampilan akhirnya seperti ini.
&lt;figure>
&lt;a href="https://blog.leonprasetya.my.id/p/cara-membuat-akun-aws-educate-100-gratis/3.png" data-size="1334x593">
&lt;img srcset="https://blog.leonprasetya.my.id/p/cara-membuat-akun-aws-educate-100-gratis/3_hu66d240a56e9aa2dcb619630a160f20d1_110998_480x0_resize_box_2.png 480w, https://blog.leonprasetya.my.id/p/cara-membuat-akun-aws-educate-100-gratis/3_hu66d240a56e9aa2dcb619630a160f20d1_110998_1024x0_resize_box_2.png 1024w"
src="https://blog.leonprasetya.my.id/p/cara-membuat-akun-aws-educate-100-gratis/3.png" width="1334" height="593" loading="lazy"
alt="Form Pendaftaran AWS Educate">
&lt;/a>
&lt;figcaption>Form Pendaftaran AWS Educate&lt;/figcaption>
&lt;/figure>&lt;/p>
&lt;p>Dah selanjutnya tinggal klik &lt;strong>I Agree&lt;/strong> saja. Setelah pendaftaran selesai, maka kita akan mendapatkan email verifikasi dari AWS.
&lt;figure>
&lt;a href="https://blog.leonprasetya.my.id/p/cara-membuat-akun-aws-educate-100-gratis/4.png" data-size="1009x384">
&lt;img srcset="https://blog.leonprasetya.my.id/p/cara-membuat-akun-aws-educate-100-gratis/4_hu446bc8e7fa14cf4935308280cc994ec6_47925_480x0_resize_box_2.png 480w, https://blog.leonprasetya.my.id/p/cara-membuat-akun-aws-educate-100-gratis/4_hu446bc8e7fa14cf4935308280cc994ec6_47925_1024x0_resize_box_2.png 1024w"
src="https://blog.leonprasetya.my.id/p/cara-membuat-akun-aws-educate-100-gratis/4.png" width="1009" height="384" loading="lazy"
alt="Email Verifikasi">
&lt;/a>
&lt;figcaption>Email Verifikasi&lt;/figcaption>
&lt;/figure>&lt;/p>
&lt;p>Setelah email sudah dikonfirmasi, saatnya menunggu email balasan dari AWS. Jika diterima seperti ini balasannya.
&lt;figure>
&lt;a href="https://blog.leonprasetya.my.id/p/cara-membuat-akun-aws-educate-100-gratis/5.png" data-size="1007x488">
&lt;img srcset="https://blog.leonprasetya.my.id/p/cara-membuat-akun-aws-educate-100-gratis/5_hue6e7e16153351dfef8843eb7d882cae9_91644_480x0_resize_box_2.png 480w, https://blog.leonprasetya.my.id/p/cara-membuat-akun-aws-educate-100-gratis/5_hue6e7e16153351dfef8843eb7d882cae9_91644_1024x0_resize_box_2.png 1024w"
src="https://blog.leonprasetya.my.id/p/cara-membuat-akun-aws-educate-100-gratis/5.png" width="1007" height="488" loading="lazy"
alt="Approved!!!">
&lt;/a>
&lt;figcaption>Approved!!!&lt;/figcaption>
&lt;/figure>&lt;/p>
&lt;p>Sekarang coba login ke &lt;a class="link" href="https://www.awseducate.com/signin/SiteLogin" target="_blank" rel="noopener"
>AWS Educate&lt;/a>. Lalu pergi ke tab &lt;strong>AWS Account&lt;/strong>. Klik &lt;strong>AWS Educate Starter Account&lt;/strong>.
&lt;figure>
&lt;a href="https://blog.leonprasetya.my.id/p/cara-membuat-akun-aws-educate-100-gratis/6.png" data-size="1326x574">
&lt;img srcset="https://blog.leonprasetya.my.id/p/cara-membuat-akun-aws-educate-100-gratis/6_hu4dfa9fe4847e224a26ae2f8ce2bf12e8_199812_480x0_resize_box_2.png 480w, https://blog.leonprasetya.my.id/p/cara-membuat-akun-aws-educate-100-gratis/6_hu4dfa9fe4847e224a26ae2f8ce2bf12e8_199812_1024x0_resize_box_2.png 1024w"
src="https://blog.leonprasetya.my.id/p/cara-membuat-akun-aws-educate-100-gratis/6.png" width="1326" height="574" loading="lazy"
alt="AWS Educate Starter Account">
&lt;/a>
&lt;figcaption>AWS Educate Starter Account&lt;/figcaption>
&lt;/figure>&lt;/p>
&lt;p>Nanti kita akan dialihkan ke website pihak ke-3. Disana kelihatan credits kalian tinggal berapa.
&lt;figure>
&lt;a href="https://blog.leonprasetya.my.id/p/cara-membuat-akun-aws-educate-100-gratis/7.png" data-size="664x536">
&lt;img srcset="https://blog.leonprasetya.my.id/p/cara-membuat-akun-aws-educate-100-gratis/7_hu99ddd6e446615dd182c02fc61344efad_61099_480x0_resize_box_2.png 480w, https://blog.leonprasetya.my.id/p/cara-membuat-akun-aws-educate-100-gratis/7_hu99ddd6e446615dd182c02fc61344efad_61099_1024x0_resize_box_2.png 1024w"
src="https://blog.leonprasetya.my.id/p/cara-membuat-akun-aws-educate-100-gratis/7.png" width="664" height="536" loading="lazy"
alt="Vocareum">
&lt;/a>
&lt;figcaption>Vocareum&lt;/figcaption>
&lt;/figure>&lt;/p>
&lt;p>Nice kita sudah masuk pada page EC2 Management. Namun untuk praktek penggunaan EC2 ini tidak akan saya bahas sekarang.
&lt;figure>
&lt;a href="https://blog.leonprasetya.my.id/p/cara-membuat-akun-aws-educate-100-gratis/8.png" data-size="1345x611">
&lt;img srcset="https://blog.leonprasetya.my.id/p/cara-membuat-akun-aws-educate-100-gratis/8_hud2b36cb1dde6287c286f2d7a2a87ffb9_142256_480x0_resize_box_2.png 480w, https://blog.leonprasetya.my.id/p/cara-membuat-akun-aws-educate-100-gratis/8_hud2b36cb1dde6287c286f2d7a2a87ffb9_142256_1024x0_resize_box_2.png 1024w"
src="https://blog.leonprasetya.my.id/p/cara-membuat-akun-aws-educate-100-gratis/8.png" width="1345" height="611" loading="lazy"
alt="EC2">
&lt;/a>
&lt;figcaption>EC2&lt;/figcaption>
&lt;/figure>&lt;/p>
&lt;p>Yeah&amp;hellip; Met belajar cuyy!!!&lt;/p>
&lt;p>Nantikan artikel berikutnya tentang penggunaan AWS Cloud. Sampai jumpa&amp;hellip;!!!&lt;/p></description></item><item><title>Host Website Hugo di Github</title><link>https://blog.leonprasetya.my.id/p/host-website-hugo-di-github/</link><pubDate>Wed, 29 Apr 2020 00:16:59 +0700</pubDate><guid>https://blog.leonprasetya.my.id/p/host-website-hugo-di-github/</guid><description>&lt;img src="https://blog.leonprasetya.my.id/p/host-website-hugo-di-github/hugo.png" alt="Featured image of post Host Website Hugo di Github" />&lt;p>Sebelumnya saya telah membuat tutorial &lt;a class="link" href="../how-i-made-hugo" >How I Made Hugo Blog&lt;/a>. Ini lanjutan yang telah saya janjikan. Dan maaf saya sekarang pakai Bahasa Indonesia, karena ternyata setelah saya membuat postingan tersebut ternyata Bahasa Inggris saya masih kacau dan terlihat di postingan sebelumnya bahasanya kacau sekali (jadi malu). Yah tidak usah basa-basi lagi.&lt;/p>
&lt;h1 id="tutorial">Tutorial&lt;/h1>
&lt;h3 id="1-generate-static-files">1. Generate Static Files&lt;/h3>
&lt;p>Jika sebelumnya kita hanya menjalankan server local dengan perintah &lt;code>hugo server&lt;/code>. Sekarang kita akan meng-generate file statis dengan perintah &lt;code>hugo --minify&lt;/code>. Perintah tersebut akan menjadikan tulisan dan tema yang kalian buat menjadi file statis yang bisa kalian temui di folder &lt;code>public&lt;/code>.&lt;/p>
&lt;h3 id="2-buat-repo-github">2. Buat Repo Github&lt;/h3>
&lt;p>Kita pakai cara mudah saja. Yaitu, pada browser kita buat repo di &lt;a class="link" href="https://github.com/new" target="_blank" rel="noopener"
>Github&lt;/a>. Nama repo terserah kalian, buat tanpa &lt;code>README&lt;/code>.&lt;/p>
&lt;p>Setelah repo dibuat, disana terdapat tutorialnya tentang cara membuat repository di command line kalian.&lt;/p>
&lt;p>Langsung buka terminal, masuk ke folder &lt;code>blog&lt;/code> kalian dan langsung menuju folder &lt;code>public&lt;/code>&lt;/p>
&lt;pre>&lt;code>cd blog/public
&lt;/code>&lt;/pre>&lt;p>Lalu inisiasi repo github yang telah dibuat tadi.&lt;/p>
&lt;div class="highlight">&lt;pre class="chroma">&lt;code class="language-bash" data-lang="bash">git init
git commit -m &lt;span class="s2">&amp;#34;first commit blog&amp;#34;&lt;/span>
git remote add origin https://github.com/&amp;lt;your_username&amp;gt;/nama_repo.git
git push -u origin master
&lt;span class="c1"># ganti username dan nama_repo dengan milik kalian masing-masing&lt;/span>
&lt;/code>&lt;/pre>&lt;/div>&lt;p>Setelah proses push berhasil, kembali buka browser kalian, lalu menuju Setting repository kalian. Scroll kebawah sampai menemukan tulisan &lt;strong>Github Pages&lt;/strong>. Klik pada &lt;code>menu dropdown&lt;/code> &lt;strong>None&lt;/strong>. Lalu kill branch yang kalian inginkan, dalam case ini, tadi kita pakai &lt;code>master branch&lt;/code>. Jadi klik itu saja (seperti gambar dibawah).
&lt;figure>
&lt;a href="https://blog.leonprasetya.my.id/p/host-website-hugo-di-github/github-page.png" data-size="809x441">
&lt;img srcset="https://blog.leonprasetya.my.id/p/host-website-hugo-di-github/github-page_hufe445cd6a3dd9be53caa3abb7b6d90c5_50031_480x0_resize_box_2.png 480w, https://blog.leonprasetya.my.id/p/host-website-hugo-di-github/github-page_hufe445cd6a3dd9be53caa3abb7b6d90c5_50031_1024x0_resize_box_2.png 1024w"
src="https://blog.leonprasetya.my.id/p/host-website-hugo-di-github/github-page.png" width="809" height="441" loading="lazy"
alt="Github Page">
&lt;/a>
&lt;figcaption>Github Page&lt;/figcaption>
&lt;/figure>&lt;/p>
&lt;p>Dan website kalian sudah mengudara di internet.&lt;/p>
&lt;p>Karena blog ini berfokus pada DevOps, tidak enak rasanya jika harus melakukan perintah berulang-ulang setiap akan melakukan post artikel baru. Selanjutnya saya akan membahas tentang CI/CD pada Github Actions untuk hosting Hugo&amp;hellip;&lt;/p></description></item><item><title>How I Made Hugo</title><link>https://blog.leonprasetya.my.id/p/how-i-made-hugo/</link><pubDate>Fri, 24 Apr 2020 00:16:59 +0700</pubDate><guid>https://blog.leonprasetya.my.id/p/how-i-made-hugo/</guid><description>&lt;img src="https://blog.leonprasetya.my.id/p/how-i-made-hugo/hugo.png" alt="Featured image of post How I Made Hugo" />&lt;h1 id="intro">Intro&lt;/h1>
&lt;p>Hey guys, i’ll teach you how to made blog with hugo. First i’ll explain a bit about hugo, Hugo is a fast and modern static site generator written in Go language, so basically you don’t need some back-end code. You just install it, made a content, then generate your html code. Simple enought right. So let’s jump to tutorial.&lt;/p>
&lt;h1 id="specification-and-requirements">Specification and requirements&lt;/h1>
&lt;p>First, i use Arch Linux Distros, the installation maybe a bit differ, but others absolutelly same. Make sure your repository always up to date.&lt;/p>
&lt;pre>&lt;code>sudo pacman -Syu hugo
&lt;/code>&lt;/pre>&lt;p>If you use other distros, you can check a link here &lt;a class="link" href="https://gohugo.io/getting-started/installing/" target="_blank" rel="noopener"
>Hugo Installation Guide&lt;/a>&lt;/p>
&lt;h1 id="tutorial">Tutorial&lt;/h1>
&lt;p>Okay.. i assume you’re already install Hugo, once Hugo installed, you can create a Hugo sites by running.&lt;/p>
&lt;div class="highlight">&lt;pre class="chroma">&lt;code class="language-bash" data-lang="bash">hugo new site blog
&lt;span class="c1">#replace blog with the name you want&lt;/span>
&lt;/code>&lt;/pre>&lt;/div>&lt;p>Then go to your site directory.&lt;/p>
&lt;pre>&lt;code>cd blog
&lt;/code>&lt;/pre>&lt;p>So… Next we need template. Find one at &lt;a class="link" href="https://themes.gohugo.io/" target="_blank" rel="noopener"
>Official Hugo Website Here&lt;/a>. There are many choices, choose the one you like. For example i choose &lt;a class="link" href="https://themes.gohugo.io/hugo.386/" target="_blank" rel="noopener"
>Hugo.386&lt;/a>. Download theme using &lt;code>git&lt;/code>.&lt;/p>
&lt;div class="highlight">&lt;pre class="chroma">&lt;code class="language-bash" data-lang="bash">git submodule add https://gitlab.com/maxlefou/hugo.386 themes/hugo.386
&lt;/code>&lt;/pre>&lt;/div>&lt;p>&lt;strong>If you facing error&lt;/strong> like this.&lt;/p>
&lt;pre>&lt;code>fatal: not a git repository (or any of the parent directories): .git
&lt;/code>&lt;/pre>&lt;p>Try &lt;code>git init&lt;/code> to your main folder. Then run command &lt;code>git submodule&lt;/code> again.&lt;/p>
&lt;p>Then go to &lt;code>themes/hugo.386/exampleSite&lt;/code>. There are examples that you can use.
&lt;figure>
&lt;a href="https://blog.leonprasetya.my.id/p/how-i-made-hugo/1.png" data-size="554x362">
&lt;img srcset="https://blog.leonprasetya.my.id/p/how-i-made-hugo/1_hu85656466da718dbb424d1aea83143842_21409_480x0_resize_box_2.png 480w, https://blog.leonprasetya.my.id/p/how-i-made-hugo/1_hu85656466da718dbb424d1aea83143842_21409_1024x0_resize_box_2.png 1024w"
src="https://blog.leonprasetya.my.id/p/how-i-made-hugo/1.png" width="554" height="362" loading="lazy"
alt="ExampleSite Folder">
&lt;/a>
&lt;figcaption>ExampleSite Folder&lt;/figcaption>
&lt;/figure>&lt;/p>
&lt;p>Copy all (except README.md). To your main directory. Like this.
&lt;figure>
&lt;a href="https://blog.leonprasetya.my.id/p/how-i-made-hugo/2.png" data-size="550x359">
&lt;img srcset="https://blog.leonprasetya.my.id/p/how-i-made-hugo/2_huddcdc3da84bf7277b8696b36d1d0b712_24926_480x0_resize_box_2.png 480w, https://blog.leonprasetya.my.id/p/how-i-made-hugo/2_huddcdc3da84bf7277b8696b36d1d0b712_24926_1024x0_resize_box_2.png 1024w"
src="https://blog.leonprasetya.my.id/p/how-i-made-hugo/2.png" width="550" height="359" loading="lazy"
alt="Copy all on root folder">
&lt;/a>
&lt;figcaption>Copy all on root folder&lt;/figcaption>
&lt;/figure>&lt;/p>
&lt;p>Open &lt;code>config.toml&lt;/code>. Edit everything you need, if there is anything you don’t need, just mark it with &lt;code>#&lt;/code>. The following example.&lt;/p>
&lt;div class="highlight">&lt;pre class="chroma">&lt;code class="language-toml" data-lang="toml">&lt;span class="nx">baseurl&lt;/span> &lt;span class="p">=&lt;/span> &lt;span class="s2">&amp;#34;/&amp;#34;&lt;/span>
&lt;span class="nx">title&lt;/span> &lt;span class="p">=&lt;/span> &lt;span class="s2">&amp;#34;ledleledle&amp;#39;s Blog&amp;#34;&lt;/span>
&lt;span class="c">#languageCode = &amp;#34;en&amp;#34;&lt;/span>
&lt;span class="c">#DefaultContentLanguage = &amp;#34;en&amp;#34;&lt;/span>
&lt;span class="nx">preserveTaxonomyNames&lt;/span> &lt;span class="p">=&lt;/span> &lt;span class="kc">true&lt;/span>
&lt;span class="nx">theme&lt;/span> &lt;span class="p">=&lt;/span> &lt;span class="s2">&amp;#34;hugo.386&amp;#34;&lt;/span>
&lt;span class="p">...&lt;/span>
&lt;/code>&lt;/pre>&lt;/div>&lt;p>You can freely customize the information in &lt;code>config.toml&lt;/code> files. If you done, lets test the site by running this command.&lt;/p>
&lt;pre>&lt;code>hugo serve
&lt;/code>&lt;/pre>&lt;p>Open &lt;code>http://localhost:1313&lt;/code> in your browser.
&lt;figure>
&lt;a href="https://blog.leonprasetya.my.id/p/how-i-made-hugo/3.png" data-size="1238x571">
&lt;img srcset="https://blog.leonprasetya.my.id/p/how-i-made-hugo/3_hu6c08e797c7ca4c347eb97aa0124f9e81_64840_480x0_resize_box_2.png 480w, https://blog.leonprasetya.my.id/p/how-i-made-hugo/3_hu6c08e797c7ca4c347eb97aa0124f9e81_64840_1024x0_resize_box_2.png 1024w"
src="https://blog.leonprasetya.my.id/p/how-i-made-hugo/3.png" width="1238" height="571" loading="lazy"
alt="Tadaa&amp;hellip;!!!">
&lt;/a>
&lt;figcaption>Tadaa…!!!&lt;/figcaption>
&lt;/figure>&lt;/p>
&lt;p>To add new content in your blog, simply running this command.&lt;/p>
&lt;pre>&lt;code>hugo new post/new_article.md
&lt;/code>&lt;/pre>&lt;p>Fill the content as you like, see an example of the writing on &lt;code>content&lt;/code> folder that you copied before.
Next. I’ll post tutorial to &lt;a class="link" href="../host-website-hugo-di-github" >host it on Github Page&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;h1 id="outro">Outro&lt;/h1>
&lt;p>Well thats it… If you’re facing a problem comments down bellow. See you in next tutorial.&lt;/p></description></item><item><title>Reflash Original Firmware TP-Link MR3420 V.2</title><link>https://blog.leonprasetya.my.id/p/reflash-original-firmware-tp-link-mr3420-v.2/</link><pubDate>Fri, 24 Apr 2020 00:16:59 +0700</pubDate><guid>https://blog.leonprasetya.my.id/p/reflash-original-firmware-tp-link-mr3420-v.2/</guid><description>&lt;img src="https://blog.leonprasetya.my.id/p/reflash-original-firmware-tp-link-mr3420-v.2/index.png" alt="Featured image of post Reflash Original Firmware TP-Link MR3420 V.2" />&lt;p>Halo teman-teman, kali ini saya akan membahas tentang bagaimana cara reflash original firmware dari OpenWRT pada router TP-Link MR3420 V.2. Kebetulan diminggu-minggu ini saya ingin menjual router saya karena menurut saya router ini sudah outdate dan dirumah juga sudah punya yang baru.&lt;/p>
&lt;h2 id="spesifikasi-dan-kebutuhan">Spesifikasi dan Kebutuhan&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>Router (sudah pasti)&lt;/li>
&lt;li>OS Linux&lt;/li>
&lt;li>Firmware bawaan TP-Link &lt;a class="link" href="https://www.tp-link.com/us/support/download/tl-mr3420/v2/" target="_blank" rel="noopener"
>disini&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="tutorial">Tutorial&lt;/h2>
&lt;p>&lt;strong>Step pertama&lt;/strong>, ekstrak file firmware terlebih dahulu&lt;/p>
&lt;div class="highlight">&lt;pre class="chroma">&lt;code class="language-bash" data-lang="bash">unzip &lt;span class="s2">&amp;#34;TL-MR3420_V2_150319.zip&amp;#34;&lt;/span>
&lt;/code>&lt;/pre>&lt;/div>&lt;p>&lt;strong>Rename&lt;/strong> file firmware dengan nama firmware.bin agar dalam pengerjaannya jadi lebih mudah dan simple.&lt;/p>
&lt;div class="highlight">&lt;pre class="chroma">&lt;code class="language-bash" data-lang="bash">mv &lt;span class="s2">&amp;#34;mr3420v2_en_3_16_9_up_boot(150319).bin&amp;#34;&lt;/span> firmware.bin
&lt;/code>&lt;/pre>&lt;/div>&lt;p>&lt;strong>Hapus&lt;/strong> beberapa byte dari Firmware dengan perintah &lt;strong>dd&lt;/strong>. Bila perintah ini tidak dijalankan maka hasilnya anda akan mendapatkan pesan error &lt;strong>Writing from /tmp/firmware.bin to firmware … [e]Failed to erase block&lt;/strong> saat proses flashing firmware.&lt;/p>
&lt;div class="highlight">&lt;pre class="chroma">&lt;code class="language-bash" data-lang="bash">&lt;span class="c1">#command&lt;/span>
dd &lt;span class="k">if&lt;/span>&lt;span class="o">=&lt;/span>firmware.bin &lt;span class="nv">of&lt;/span>&lt;span class="o">=&lt;/span>original.bin &lt;span class="nv">skip&lt;/span>&lt;span class="o">=&lt;/span>&lt;span class="m">257&lt;/span> &lt;span class="nv">bs&lt;/span>&lt;span class="o">=&lt;/span>&lt;span class="m">512&lt;/span>
&lt;span class="c1">#log&lt;/span>
7680+0 records in
7680+0 records out
&lt;span class="m">3932160&lt;/span> bytes &lt;span class="o">(&lt;/span>3.9 MB, 3.8 MiB&lt;span class="o">)&lt;/span> copied, 0.0352155 s, &lt;span class="m">208&lt;/span> MB/s
&lt;/code>&lt;/pre>&lt;/div>&lt;p>&lt;strong>Upload Firmware&lt;/strong> ke router kalian dengan perintah &lt;strong>scp&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;div class="highlight">&lt;pre class="chroma">&lt;code class="language-bash" data-lang="bash">scp original.bin root@4.3.2.1:/tmp
&lt;/code>&lt;/pre>&lt;/div>&lt;ul>
&lt;li>Q : Kok ipnya 4.3.2.1?&lt;/li>
&lt;li>A : Iya itu setting ip router saya sebelumnya.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>&lt;strong>Masuk ke sistem router&lt;/strong> melalui ssh dengan perintah&lt;/p>
&lt;pre>&lt;code>ssh root@4.3.2.1
&lt;/code>&lt;/pre>&lt;blockquote>
&lt;p>Note : inget ya, sesuaikan dengan ip router kalian masing-masing.&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;h2 id="install-firmware-original-tp-link">Install firmware original TP-Link&lt;/h2>
&lt;div class="highlight">&lt;pre class="chroma">&lt;code class="language-bash" data-lang="bash">&lt;span class="c1">#command&lt;/span>
mtd -r write /tmp/original.bin firmware
&lt;span class="c1">#log&lt;/span>
Unlocking firmware ...
Writing from /tmp/original.bin to firmware ...
Rebooting ...
&lt;/code>&lt;/pre>&lt;/div>&lt;p>Setelah proses selesai, router akan restart dengan sendirinya.&lt;/p>
&lt;p>Bagaimana tutorialnya? mudah bukan, semoga bermanfaat untuk kalian, sekian dari saya terimakasih.&lt;/p></description></item><item><title>Markdown Syntax Guide</title><link>https://blog.leonprasetya.my.id/p/markdown-syntax-guide/</link><pubDate>Mon, 11 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.leonprasetya.my.id/p/markdown-syntax-guide/</guid><description>&lt;img src="https://blog.leonprasetya.my.id/p/markdown-syntax-guide/pawel-czerwinski-8uZPynIu-rQ-unsplash.jpg" alt="Featured image of post Markdown Syntax Guide" />&lt;p>This article offers a sample of basic Markdown syntax that can be used in Hugo content files, also it shows whether basic HTML elements are decorated with CSS in a Hugo theme.&lt;/p>
&lt;h2 id="headings">Headings&lt;/h2>
&lt;p>The following HTML &lt;code>&amp;lt;h1&amp;gt;&lt;/code>—&lt;code>&amp;lt;h6&amp;gt;&lt;/code> elements represent six levels of section headings. &lt;code>&amp;lt;h1&amp;gt;&lt;/code> is the highest section level while &lt;code>&amp;lt;h6&amp;gt;&lt;/code> is the lowest.&lt;/p>
&lt;h1 id="h1">H1&lt;/h1>
&lt;h2 id="h2">H2&lt;/h2>
&lt;h3 id="h3">H3&lt;/h3>
&lt;h4 id="h4">H4&lt;/h4>
&lt;h5 id="h5">H5&lt;/h5>
&lt;h6 id="h6">H6&lt;/h6>
&lt;h2 id="paragraph">Paragraph&lt;/h2>
&lt;p>Xerum, quo qui aut unt expliquam qui dolut labo. Aque venitatiusda cum, voluptionse latur sitiae dolessi aut parist aut dollo enim qui voluptate ma dolestendit peritin re plis aut quas inctum laceat est volestemque commosa as cus endigna tectur, offic to cor sequas etum rerum idem sintibus eiur? Quianimin porecus evelectur, cum que nis nust voloribus ratem aut omnimi, sitatur? Quiatem. Nam, omnis sum am facea corem alique molestrunt et eos evelece arcillit ut aut eos eos nus, sin conecerem erum fuga. Ri oditatquam, ad quibus unda veliamenimin cusam et facea ipsamus es exerum sitate dolores editium rerore eost, temped molorro ratiae volorro te reribus dolorer sperchicium faceata tiustia prat.&lt;/p>
&lt;p>Itatur? Quiatae cullecum rem ent aut odis in re eossequodi nonsequ idebis ne sapicia is sinveli squiatum, core et que aut hariosam ex eat.&lt;/p>
&lt;h2 id="blockquotes">Blockquotes&lt;/h2>
&lt;p>The blockquote element represents content that is quoted from another source, optionally with a citation which must be within a &lt;code>footer&lt;/code> or &lt;code>cite&lt;/code> element, and optionally with in-line changes such as annotations and abbreviations.&lt;/p>
&lt;h4 id="blockquote-without-attribution">Blockquote without attribution&lt;/h4>
&lt;blockquote>
&lt;p>Tiam, ad mint andaepu dandae nostion secatur sequo quae.
&lt;strong>Note&lt;/strong> that you can use &lt;em>Markdown syntax&lt;/em> within a blockquote.&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;h4 id="blockquote-with-attribution">Blockquote with attribution&lt;/h4>
&lt;blockquote>
&lt;p>Don&amp;rsquo;t communicate by sharing memory, share memory by communicating.&lt;!-- raw HTML omitted -->
— &lt;!-- raw HTML omitted -->Rob Pike&lt;sup id="fnref:1">&lt;a href="#fn:1" class="footnote-ref" role="doc-noteref">1&lt;/a>&lt;/sup>&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;h2 id="tables">Tables&lt;/h2>
&lt;p>Tables aren&amp;rsquo;t part of the core Markdown spec, but Hugo supports supports them out-of-the-box.&lt;/p>
&lt;table>
&lt;thead>
&lt;tr>
&lt;th>Name&lt;/th>
&lt;th>Age&lt;/th>
&lt;/tr>
&lt;/thead>
&lt;tbody>
&lt;tr>
&lt;td>Bob&lt;/td>
&lt;td>27&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>Alice&lt;/td>
&lt;td>23&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;/tbody>
&lt;/table>
&lt;h4 id="inline-markdown-within-tables">Inline Markdown within tables&lt;/h4>
&lt;table>
&lt;thead>
&lt;tr>
&lt;th>Italics&lt;/th>
&lt;th>Bold&lt;/th>
&lt;th>Code&lt;/th>
&lt;/tr>
&lt;/thead>
&lt;tbody>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;em>italics&lt;/em>&lt;/td>
&lt;td>&lt;strong>bold&lt;/strong>&lt;/td>
&lt;td>&lt;code>code&lt;/code>&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;/tbody>
&lt;/table>
&lt;h2 id="code-blocks">Code Blocks&lt;/h2>
&lt;h4 id="code-block-with-backticks">Code block with backticks&lt;/h4>
&lt;div class="highlight">&lt;pre class="chroma">&lt;code class="language-html" data-lang="html">&lt;span class="cp">&amp;lt;!doctype html&amp;gt;&lt;/span>
&lt;span class="p">&amp;lt;&lt;/span>&lt;span class="nt">html&lt;/span> &lt;span class="na">lang&lt;/span>&lt;span class="o">=&lt;/span>&lt;span class="s">&amp;#34;en&amp;#34;&lt;/span>&lt;span class="p">&amp;gt;&lt;/span>
&lt;span class="p">&amp;lt;&lt;/span>&lt;span class="nt">head&lt;/span>&lt;span class="p">&amp;gt;&lt;/span>
&lt;span class="p">&amp;lt;&lt;/span>&lt;span class="nt">meta&lt;/span> &lt;span class="na">charset&lt;/span>&lt;span class="o">=&lt;/span>&lt;span class="s">&amp;#34;utf-8&amp;#34;&lt;/span>&lt;span class="p">&amp;gt;&lt;/span>
&lt;span class="p">&amp;lt;&lt;/span>&lt;span class="nt">title&lt;/span>&lt;span class="p">&amp;gt;&lt;/span>Example HTML5 Document&lt;span class="p">&amp;lt;/&lt;/span>&lt;span class="nt">title&lt;/span>&lt;span class="p">&amp;gt;&lt;/span>
&lt;span class="p">&amp;lt;/&lt;/span>&lt;span class="nt">head&lt;/span>&lt;span class="p">&amp;gt;&lt;/span>
&lt;span class="p">&amp;lt;&lt;/span>&lt;span class="nt">body&lt;/span>&lt;span class="p">&amp;gt;&lt;/span>
&lt;span class="p">&amp;lt;&lt;/span>&lt;span class="nt">p&lt;/span>&lt;span class="p">&amp;gt;&lt;/span>Test&lt;span class="p">&amp;lt;/&lt;/span>&lt;span class="nt">p&lt;/span>&lt;span class="p">&amp;gt;&lt;/span>
&lt;span class="p">&amp;lt;/&lt;/span>&lt;span class="nt">body&lt;/span>&lt;span class="p">&amp;gt;&lt;/span>
&lt;span class="p">&amp;lt;/&lt;/span>&lt;span class="nt">html&lt;/span>&lt;span class="p">&amp;gt;&lt;/span>
&lt;/code>&lt;/pre>&lt;/div>&lt;h4 id="code-block-indented-with-four-spaces">Code block indented with four spaces&lt;/h4>
&lt;pre>&lt;code>&amp;lt;!doctype html&amp;gt;
&amp;lt;html lang=&amp;quot;en&amp;quot;&amp;gt;
&amp;lt;head&amp;gt;
&amp;lt;meta charset=&amp;quot;utf-8&amp;quot;&amp;gt;
&amp;lt;title&amp;gt;Example HTML5 Document&amp;lt;/title&amp;gt;
&amp;lt;/head&amp;gt;
&amp;lt;body&amp;gt;
&amp;lt;p&amp;gt;Test&amp;lt;/p&amp;gt;
&amp;lt;/body&amp;gt;
&amp;lt;/html&amp;gt;
&lt;/code>&lt;/pre>
&lt;h4 id="code-block-with-hugos-internal-highlight-shortcode">Code block with Hugo&amp;rsquo;s internal highlight shortcode&lt;/h4>
&lt;div class="highlight">&lt;pre class="chroma">&lt;code class="language-html" data-lang="html">&lt;span class="cp">&amp;lt;!doctype html&amp;gt;&lt;/span>
&lt;span class="p">&amp;lt;&lt;/span>&lt;span class="nt">html&lt;/span> &lt;span class="na">lang&lt;/span>&lt;span class="o">=&lt;/span>&lt;span class="s">&amp;#34;en&amp;#34;&lt;/span>&lt;span class="p">&amp;gt;&lt;/span>
&lt;span class="p">&amp;lt;&lt;/span>&lt;span class="nt">head&lt;/span>&lt;span class="p">&amp;gt;&lt;/span>
&lt;span class="p">&amp;lt;&lt;/span>&lt;span class="nt">meta&lt;/span> &lt;span class="na">charset&lt;/span>&lt;span class="o">=&lt;/span>&lt;span class="s">&amp;#34;utf-8&amp;#34;&lt;/span>&lt;span class="p">&amp;gt;&lt;/span>
&lt;span class="p">&amp;lt;&lt;/span>&lt;span class="nt">title&lt;/span>&lt;span class="p">&amp;gt;&lt;/span>Example HTML5 Document&lt;span class="p">&amp;lt;/&lt;/span>&lt;span class="nt">title&lt;/span>&lt;span class="p">&amp;gt;&lt;/span>
&lt;span class="p">&amp;lt;/&lt;/span>&lt;span class="nt">head&lt;/span>&lt;span class="p">&amp;gt;&lt;/span>
&lt;span class="p">&amp;lt;&lt;/span>&lt;span class="nt">body&lt;/span>&lt;span class="p">&amp;gt;&lt;/span>
&lt;span class="p">&amp;lt;&lt;/span>&lt;span class="nt">p&lt;/span>&lt;span class="p">&amp;gt;&lt;/span>Test&lt;span class="p">&amp;lt;/&lt;/span>&lt;span class="nt">p&lt;/span>&lt;span class="p">&amp;gt;&lt;/span>
&lt;span class="p">&amp;lt;/&lt;/span>&lt;span class="nt">body&lt;/span>&lt;span class="p">&amp;gt;&lt;/span>
&lt;span class="p">&amp;lt;/&lt;/span>&lt;span class="nt">html&lt;/span>&lt;span class="p">&amp;gt;&lt;/span>&lt;/code>&lt;/pre>&lt;/div>
&lt;h2 id="list-types">List Types&lt;/h2>
&lt;h4 id="ordered-list">Ordered List&lt;/h4>
&lt;ol>
&lt;li>First item&lt;/li>
&lt;li>Second item&lt;/li>
&lt;li>Third item&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;h4 id="unordered-list">Unordered List&lt;/h4>
&lt;ul>
&lt;li>List item&lt;/li>
&lt;li>Another item&lt;/li>
&lt;li>And another item&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h4 id="nested-list">Nested list&lt;/h4>
&lt;ul>
&lt;li>Fruit
&lt;ul>
&lt;li>Apple&lt;/li>
&lt;li>Orange&lt;/li>
&lt;li>Banana&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;/li>
&lt;li>Dairy
&lt;ul>
&lt;li>Milk&lt;/li>
&lt;li>Cheese&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="other-elements--abbr-sub-sup-kbd-mark">Other Elements — abbr, sub, sup, kbd, mark&lt;/h2>
&lt;p>&lt;!-- raw HTML omitted -->GIF&lt;!-- raw HTML omitted --> is a bitmap image format.&lt;/p>
&lt;p>H&lt;!-- raw HTML omitted -->2&lt;!-- raw HTML omitted -->O&lt;/p>
&lt;p>X&lt;!-- raw HTML omitted -->n&lt;!-- raw HTML omitted --> + Y&lt;!-- raw HTML omitted -->n&lt;!-- raw HTML omitted --> = Z&lt;!-- raw HTML omitted -->n&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;/p>
&lt;p>Press &lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->CTRL&lt;!-- raw HTML omitted -->+&lt;!-- raw HTML omitted -->ALT&lt;!-- raw HTML omitted -->+&lt;!-- raw HTML omitted -->Delete&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted --> to end the session.&lt;/p>
&lt;p>Most &lt;!-- raw HTML omitted -->salamanders&lt;!-- raw HTML omitted --> are nocturnal, and hunt for insects, worms, and other small creatures.&lt;/p>
&lt;section class="footnotes" role="doc-endnotes">
&lt;hr>
&lt;ol>
&lt;li id="fn:1" role="doc-endnote">
&lt;p>The above quote is excerpted from Rob Pike&amp;rsquo;s &lt;a class="link" href="https://www.youtube.com/watch?v=PAAkCSZUG1c" target="_blank" rel="noopener"
>talk&lt;/a> during Gopherfest, November 18, 2015. &lt;a href="#fnref:1" class="footnote-backref" role="doc-backlink">&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a>&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;/section></description></item></channel></rss>