<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>api management on Leon's Blog</title><link>https://blog.leonprasetya.my.id/tags/api-management/</link><description>Recent content in api management on Leon's Blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Thu, 11 Nov 2021 00:40:39 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.leonprasetya.my.id/tags/api-management/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Implementasi JWT Pada KONG</title><link>https://blog.leonprasetya.my.id/p/implementasi-jwt-pada-kong/</link><pubDate>Thu, 11 Nov 2021 00:40:39 +0700</pubDate><guid>https://blog.leonprasetya.my.id/p/implementasi-jwt-pada-kong/</guid><description>FYI Saya sedang membuat serial untuk pembelajaran KONG pada blog ini. Kita menggunakan KONG Community Edition. Untuk mempermudah praktek, kita akan menggunakan KONGA Serial Instalasi Kong Api Gateway &amp;amp; KONGA dengan Docker Compose Pembahasan Services dan Routes pada Kong Api Gateway Implementasi JWT Pada KONG &amp;lt;&amp;ndash; Kita disini Intro Kita akan melanjutkan pembahasan KONG dari yang kemarin, kemarin maksud saya 2 bulan yang lalu wkwk. Jadi pada pembahasan sebelumnya kita telah mengetahui tentang Service dan Routes.</description></item><item><title>Pembahasan Services dan Routes pada Kong Api Gateway</title><link>https://blog.leonprasetya.my.id/p/pembahasan-services-dan-routes-pada-kong-api-gateway/</link><pubDate>Sun, 22 Aug 2021 14:53:48 +0700</pubDate><guid>https://blog.leonprasetya.my.id/p/pembahasan-services-dan-routes-pada-kong-api-gateway/</guid><description>FYI Saya akan membuat serial untuk pembelajaran KONG pada blog ini. Jadi ini adalah blog kedua tentang KONG yang akan dibahas disini dan selanjutnya masih ada lagi. Kita menggunakan KONG Community Edition Untuk mempermudah praktek, kita akan menggunakan KONGA Serial Instalasi Kong Api Gateway &amp;amp; KONGA dengan Docker Compose Pembahasan Services dan Routes pada Kong Api Gateway &amp;lt;&amp;ndash; Kita disini Implementasi JWT Pada KONG Intro Melanjutkan yang minggu kemarin, kali ini kita akan membahas tentang Service &amp;amp; Route.</description></item><item><title>Instalasi Kong Api Gateway &amp; KONGA dengan Docker Compose</title><link>https://blog.leonprasetya.my.id/p/instalasi-kong-api-gateway-konga-dengan-docker-compose/</link><pubDate>Sat, 17 Jul 2021 14:53:48 +0700</pubDate><guid>https://blog.leonprasetya.my.id/p/instalasi-kong-api-gateway-konga-dengan-docker-compose/</guid><description>FYI Saya akan membuat serial untuk pembelajaran KONG pada blog ini. Jadi ini adalah blog pertama tentang KONG yang akan dibahas disini dan selanjutnya masih ada lagi. Kenapa menggunakan kontainer? Karena KONG bersifat stateless yang bisa discale berapapun dan bisa dirubah kapanpun. Namun untuk database, karena kita hanya belajar maka jangan dipikirkan dulu. Kita menggunakan KONG Community Edition Serial Instalasi Kong Api Gateway &amp;amp; KONGA dengan Docker Compose &amp;lt;&amp;ndash; Kita disini Pembahasan Services dan Routes pada Kong Api Gateway Implementasi JWT Pada KONG Intro KONG API Gateway adalah Load Balancer dengan fitur-fitur yang kaya.</description></item></channel></rss>