<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>container-orchestration on Leon's Blog</title><link>https://blog.leonprasetya.my.id/tags/container-orchestration/</link><description>Recent content in container-orchestration on Leon's Blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Wed, 20 Jan 2021 01:18:22 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.leonprasetya.my.id/tags/container-orchestration/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>High Availability (HA) Rancher Installation with Docker</title><link>https://blog.leonprasetya.my.id/p/high-availability-ha-rancher-installation-with-docker/</link><pubDate>Wed, 20 Jan 2021 01:18:22 +0700</pubDate><guid>https://blog.leonprasetya.my.id/p/high-availability-ha-rancher-installation-with-docker/</guid><description>Setelah sebelumnya saya telah membahas tentang Provisioning Server hingga membuat Kubernetes Cluster. Kali ini saya ingin membahas tentang Kubernetes Dashboard yang menawarkan kemudahan dalam membuat Cluster yaitu Rancher. Pokoknya requirement pada artikel kali ini hanyalah Docker dan kopi (prosesnya lumayan lama). Penasaran? Langsung saja kita bahas&amp;hellip;
Seperti biasa, untuk tujuan praktek siapkan 3 instance, jika tidak tahu caranya kalian bisa liat pada artikel saya sebelumnya tentang Provisioning Server. 1 untuk control plane &amp;amp; etcd dan 2 untuk worker.</description></item><item><title>Setup Kubernetes Cluster pada AWS Educate Mulai Dari Penyiapan Server Sampai Selesai</title><link>https://blog.leonprasetya.my.id/p/setup-kubernetes-cluster-pada-aws-educate-mulai-dari-penyiapan-server-sampai-selesai/</link><pubDate>Tue, 12 Jan 2021 22:34:00 +0700</pubDate><guid>https://blog.leonprasetya.my.id/p/setup-kubernetes-cluster-pada-aws-educate-mulai-dari-penyiapan-server-sampai-selesai/</guid><description>Saya sudah berencana menulisnya sejak lama, namun saya sering lupa. Mumpung ingat saya akan bahas bagaimana saya melakukan setup untuk Kubernetes Cluster mulai dari provisioning server, pemilihan port, hingga kubernetes. Ini adalah artikel yang panjang, saya harap kalian tidak bosan membacanya. Jadi langsung saja kita mulai.
Struktur Cluster Jadi disini saya ingin membuat total 3 server, 1 untuk server master dan 2 untuk server node. Infrastruktur Server</description></item></channel></rss>