<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>docker on Leon&#39;s Blog</title>
    <link>https://blog.leonprasetya.my.id/tags/docker/</link>
    <description>Recent content in docker on Leon&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 03 Feb 2021 20:51:05 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.leonprasetya.my.id/tags/docker/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Docker Untuk Pemula</title>
      <link>https://blog.leonprasetya.my.id/p/docker-untuk-pemula/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Feb 2021 20:51:05 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://blog.leonprasetya.my.id/p/docker-untuk-pemula/</guid>
      <description>Sebenarnya saya telat ya menulis artikel ini, karena saya malah sudah membahas container orchestration wkwkwk. Jadi saya menulis ini dikarenakan ada seseorang yang meminta saya untuk dijelaskan tentang Docker, dia seorang programmer yang baru saja mendapat pekerjaan dan perusahaannya (mungkin) menuntut dia agar bisa menguasai Docker. Sekarang yang jadi pertanyaan, &amp;ldquo;Kenapa seorang programmer harus memahami Docker?&amp;rdquo;, jawabannya adalah (menurut saya) dikarenakan konsep Microservices yang kian populer kontainerisasi menjadi sesuatu yang penting didalam suatu instansi/perusahaan, sebenarnya ada seorang DevOps yang akan mengurus tentang kontainerisasi, namun programmer pun akan dipaksa bekerja dalam environment kontainer tersebut yang menghasilkan statement bahwa programmer pun juga harus mengenal atau menguasai kontainerisasi dalam konteks artikel ini yaitu Docker.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>High Availability (HA) Rancher Installation with Docker</title>
      <link>https://blog.leonprasetya.my.id/p/high-availability-ha-rancher-installation-with-docker/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Jan 2021 01:18:22 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://blog.leonprasetya.my.id/p/high-availability-ha-rancher-installation-with-docker/</guid>
      <description>Setelah sebelumnya saya telah membahas tentang Provisioning Server hingga membuat Kubernetes Cluster. Kali ini saya ingin membahas tentang Kubernetes Dashboard yang menawarkan kemudahan dalam membuat Cluster yaitu Rancher. Pokoknya requirement pada artikel kali ini hanyalah Docker dan kopi (prosesnya lumayan lama). Penasaran? Langsung saja kita bahas&amp;hellip;
Seperti biasa, untuk tujuan praktek siapkan 3 instance, jika tidak tahu caranya kalian bisa liat pada artikel saya sebelumnya tentang Provisioning Server. 1 untuk control plane &amp;amp; etcd dan 2 untuk worker.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Setup Kubernetes Cluster pada AWS Educate Mulai Dari Penyiapan Server Sampai Selesai</title>
      <link>https://blog.leonprasetya.my.id/p/setup-kubernetes-cluster-pada-aws-educate-mulai-dari-penyiapan-server-sampai-selesai/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Jan 2021 22:34:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://blog.leonprasetya.my.id/p/setup-kubernetes-cluster-pada-aws-educate-mulai-dari-penyiapan-server-sampai-selesai/</guid>
      <description>Saya sudah berencana menulisnya sejak lama, namun saya sering lupa. Mumpung ingat saya akan bahas bagaimana saya melakukan setup untuk Kubernetes Cluster mulai dari provisioning server, pemilihan port, hingga kubernetes. Ini adalah artikel yang panjang, saya harap kalian tidak bosan membacanya. Jadi langsung saja kita mulai.
Struktur Cluster Jadi disini saya ingin membuat total 3 server, 1 untuk server master dan 2 untuk server node. Terraform Pertama, untuk Provisioning server, saya sering menggunakan Terraform.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
